同性戀如果係遺傳，係咪同長久以黎為左符合社會期望嘅男人結婚有關？

兩個同性嘅伴侶係生物機制上係繁殖唔到下一代，呢個眾所周知。
但若果兩個同性戀嘅人各自都同異性交配，係可以繁殖到下一代，即使佢地係同性戀，呢個係人類嘅繁殖機制所賦予。

假設同性戀係有先天遺傳嘅因素，係隱性基因。
會唔會有唔同嘅一班同性戀係咁多個世紀以來為左符合社會期望，而係有「同性戀基因」嘅情況之下同異性交配繁衍下一代，繼而下一代有同性戀基因？而呢一班有基因下一代嘅基因延續，佢地可以係異性戀，亦都可以係同性戀。
而一番改朝換代之後，就遺傳左一班固定數量嘅同性戀出黎，所以同性戀一向係少數？

想強調呢度唔係討論緊支唔支持同性戀，想講去時事台開POST

係。如果相信基因已經整定，流行嘅其中一個解釋的確係咁，如果你對於基因遺傳學、人類學、社會學、文化心理學、性別研究，就可以有更深入嘅答案。

其實同性戀者對住異性會唔會有性衝動
如果有 佢地點知自己係咪同性戀
如果無 咁點繁殖後代遺傳基因

男女同性戀者係受同一種基因影響而成
定係由唔同種基因影響而成

同性戀係進化論裏面既價值就是減少對異性既競爭，透過犧牲同異性繁殖既機會來比自己族群既兄弟/姐妹更有多既繁殖機會

同性戀係多基因遺傳，單單顯性陰性解釋唔到

生物野唔識
如果拎成個人類基因庫黎紛
同性戀無得留低基因 因為佢地無性衝動 唔計佢地迫逼結合
點解同性戀基因會被自然淘汰？

咪講左同性戀唔係單基因遺傳
所以各有一部分導致同性戀基因既人都可以係異性戀，照樣將基因傳落去

首先基因唔止顯性隱性
第二一個表徵可以係一個intermediate，唔淨係只有yes同no
第三表徵可以受環境影響
有時當關係到表徵既承傳，只考慮基因問題會好片面，除非有野證明到以上三樣既影響對你所考慮既表徵係細到係可忽視or直情係 false statements
否則你要做好多假設，遠離左現實
sor真心左

Agree
A larger / fewer population of ppl with this phenotype expressed =/= the allele for this phenotype must be dominant /recessive

兩者邏輯上無關係